echo "Olá qual a sua idade?" #Apresenta a mensagem
read idade #Lê a sua idade
if [ "$idade" -ge "18" }
then #Então
echo "Você pode beber" #Apresenta uma mensagem
echo "Você pode dirigir" #Apresenta uma mensagem
else #Se não
echo "Você não pode dirigir" #Aprsenta uma mensagem
echo "Você não pode beber" #Apresenta uma mensagem
fi #Termina o if

#Created by Thrym or @Rubyi386 - Telegram

echo "Digite seu nome"
read nome
echo "Olá $nome quer descubrir suas informações? Clique no enter"
read
nmap 127.0.0.1
jobs
whoami
pwd
whoami